國際人權日憶威權政府壓迫 蔡英文撐港抗爭「民主非天掉下來」

國際人權日憶威權政府壓迫
蔡英文撐港抗爭「民主非天掉下來」

蔡英文出席亞洲民主人權獎頒獎典禮，對台灣民主提出看法。台灣蘋果新聞網

昨日是國際人權日，亦是台灣美麗島事件40周年。40年前百多名追求民主的台灣人被國民黨當局搜捕，其中八人受軍法審判坐牢，這場運動被視為台灣民主史的重要里程碑。蔡英文昨特別強調，台灣的民主自由不是天上掉下來的，要用更大力氣保護。蔡重申台灣支持香港民眾爭取民主，駁斥藍營指蔡把香港事件當造勢工具。中共治下的大陸「冷待」國際人權日，再有知名律師被禁出境。

蔡英文昨出席亞洲民主人權獎儀式時致辭指，台灣周邊還有很多國家沒走向民主化，人們受威權政府壓迫，大家不能忘記支持民主是台灣人信念。香港反送中帶動蔡的選情，韓國瑜在facebook發文，質疑蔡「口口聲聲說支持香港，把香港當成換取選票的工具」。蔡反駁指，台灣支持港人爭取民主，香港事件也讓台灣人民警覺，自由民主值得珍惜及保護：「我不覺得我們利用香港人進行選舉，而是香港事情發生後，台灣人民自我警惕的過程。」

總統府秘書長陳菊，在facebook提到當年被捕：「我受到威權政府的軍事審判，甚至在獄中寫下遺言。」民進黨秘書長羅文嘉則稱港人正為下一代奮鬥，台灣人要感謝上一代的犧牲：「戒嚴年代要站出來爭民主，不比起現在的香港容易，我們上一代盡了歷史賦予的職責，這是我們看待美麗島事件40周年不能漏掉的體認。」

韓國瑜質疑蔡英文靠香港反送中吸選票。台灣蘋果新聞網

台灣曾舉辦大遊行撐港反送中。資料圖片

京律師陳秋實遭禁出境

相關新聞：韓國瑜支持率15.2%創新低

昨日中午，「台灣國」辦公室主任陳峻涵，到中正紀念堂，向蔣介石銅像潑漆，不久被警方帶走。「台灣國」辦公室指，讓扼殺人權的蔣介石銅像安坐台北，是對國際人權的諷刺。而在一海之隔的大陸，對國際人權日幾無反應。曾到香港直播「反送中抗暴政」的北京律師陳秋實，昨擬帶團去日本觀光，臨行卻收到天津市公安局電話，指不允許他出境，還要他「立即到公安局報到」。

另外，國際社會繼續利用人權日向中共暴政「說不」，加拿大多倫多、溫哥華、維多利亞等多個城市近日都有遊行集會，抗議中共在香港和內地打壓人權，聲援港人抗爭。溫哥華支聯會在溫哥華美術館外舉行集會，約400人參加，集會呼籲國際社會制訂類似美國《香港人權及民主法案》和《維吾爾人權法案》。據透露，多位加國議員將提動議，呼籲加聯邦政府落實《馬格尼茨基法案》，制裁違反人權的中國和香港官員。

台灣蘋果新聞網/自由亞洲電台

美加議員講對華政策，
響task2 急要人
適逢人權日，世界上人權被打壓嘅國家或地區唔少，當然其中一個亮點係打壓緊香港同新疆嘅中國！

多國政要發推文關注中國打壓人權嘅情況，精選推文遍布task 1 & 2，大家快啲去回應啦！

記得落hashtag #humanrights #HumanRightsDay 呀～

出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

Freedom is not free

多謝台灣
港台要互相支持 唔好再俾大陸5毛狗分化

明顯串9方仲賢同香港人，不過方仲賢都道左歉，但人地蔡英文講得好岩，唔係叫下口號，係到等其他國家幫你爭取民主同自由